update
am reordonat codul astfel incat functiile apelate sa aiba definitia inainte de apel

Problema_Bancnotelor.dfy
@@ -1,158 +1,6 @@
-lemma cazMaxim1(rest: int, suma: int, solutieFinala: seq<int>)
-  requires rest < 2
-  requires esteSolutieValida(solutieFinala)
-  requires INV(rest,suma, solutieFinala)
-  ensures INV(rest-1, suma, sumSolutii(solutieFinala, [0,0,0,0,1]))
-  {
-
-    forall solutieCurenta | esteSolutieValida(solutieCurenta) && esteSolutieOptima(solutieCurenta,rest-1)
-          ensures esteSolutieOptima(sumSolutii(sumSolutii(solutieCurenta,solutieFinala),[0,0,0,0,1]),suma)
-    {
-
-      assert esteSolutieCorecta(solutieCurenta,rest-1);
-      assert esteSolutieCorecta(sumSolutii(solutieCurenta,[0,0,0,0,1]),rest);
-
-      assert forall solutie ::esteSolutieValida(solutie)&& esteSolutieCorecta(solutie, rest-1)
-        ==>cardinal(solutie) >= cardinal(solutieCurenta);
-
-        assert esteSolutieCorecta(sumSolutii(sumSolutii(solutieCurenta,solutieFinala),[0,0,0,0,1]),suma);
-
-
-        assert forall solutie :: esteSolutieValida(solutie)&&esteSolutieCorecta(solutie,suma)
-          ==> cardinal(solutie)>= cardinal(sumSolutii(sumSolutii(solutieCurenta,solutieFinala),[0,0,0,0,1]));
-    
-    }
-
-    assert forall solutieCurenta :: esteSolutieValida(solutieCurenta) && esteSolutieOptima(solutieCurenta,rest-1)
-           ==> esteSolutieOptima(sumSolutii(sumSolutii(solutieCurenta,solutieFinala),[0,0,0,0,1]),suma);
-  
-  }
-
-lemma cazMaxim2(rest: int, suma: int, solutieFinala: seq<int>)
-  requires 2<=rest < 4
-  requires esteSolutieValida(solutieFinala)
-  requires INV(rest,suma, solutieFinala)
-  ensures INV(rest-2, suma, sumSolutii(solutieFinala, [0,1,0,0,0]))
-  {
-
-    forall solutieCurenta | esteSolutieValida(solutieCurenta) && esteSolutieOptima(solutieCurenta,rest-2)
-          ensures esteSolutieOptima(sumSolutii(sumSolutii(solutieCurenta,solutieFinala),[0,1,0,0,0]),suma)
-    {
-
-      assert esteSolutieCorecta(solutieCurenta,rest-2);
-      assert esteSolutieCorecta(sumSolutii(solutieCurenta,[0,1,0,0,0]),rest);
-
-      assert forall solutie ::esteSolutieValida(solutie)&& esteSolutieCorecta(solutie, rest-2)
-        ==>cardinal(solutie) >= cardinal(solutieCurenta);
-
-        assert esteSolutieCorecta(sumSolutii(sumSolutii(solutieCurenta,solutieFinala),[0,1,0,0,0]),suma);
-
-
-        assert forall solutie :: esteSolutieValida(solutie)&&esteSolutieCorecta(solutie,suma)
-          ==> cardinal(solutie)>= cardinal(sumSolutii(sumSolutii(solutieCurenta,solutieFinala),[0,1,0,0,0]));
-    
-    }
-
-    assert forall solutieCurenta :: esteSolutieValida(solutieCurenta) && esteSolutieOptima(solutieCurenta,rest-2)
-           ==> esteSolutieOptima(sumSolutii(sumSolutii(solutieCurenta,solutieFinala),[0,1,0,0,0]),suma);
-  
-  }
-
-  lemma exchangeArgumentCaz4(rest: int, solutieCurenta:seq<int>)
-    requires 4<=rest < 8
-    requires esteSolutieValida(solutieCurenta)
-    requires esteSolutieOptima(solutieCurenta, rest-4)
-    ensures esteSolutieOptima(sumSolutii(solutieCurenta, [0,0,1,0,0]),rest)
-    {
-
-      assert esteSolutieCorecta(sumSolutii(solutieCurenta, [0,0,1,0,0]),rest);
-        if(!esteSolutieOptima(sumSolutii(solutieCurenta, [0,0,1,0,0]),rest))
-      {
-        var solutieOptima:| esteSolutieValida(solutieOptima) && esteSolutieCorecta(solutieOptima,rest)&&
-          cardinal(solutieOptima) < cardinal(sumSolutii(solutieCurenta, [0,0,1,0,0]));
-
-      assert cardinal(sumSolutii(solutieCurenta, [0,0,1,0,0])) == cardinal(solutieCurenta) + 1;
-      assert solutieOptima[0] == 0;
-      assert solutieOptima[1] == 0;
-      if(solutieOptima[2] >= 1)
-      {
-        var solutieOptima' := [solutieOptima[0], solutieOptima[1], solutieOptima[2] - 1, solutieOptima[3], solutieOptima[4]];
-        assert esteSolutieCorecta(solutieOptima', rest - 4);
-        assert cardinal(solutieOptima') == cardinal(solutieOptima) - 1;
-        assert cardinal(solutieOptima) - 1 < cardinal(solutieCurenta);
-        assert false;
-      }
-      else if(solutieOptima[1] >= 2)
-      {
-        var solutieOptima' :=sumSolutii(solutieOptima,[0,0,-2,0,0]);
-        assert esteSolutieCorecta(solutieOptima', rest - 10);
-        assert cardinal(solutieOptima') == cardinal(solutieOptima) - 2;
-        assert cardinal(solutieOptima) - 2 < cardinal(solutieCurenta);
-        assert false;
-      }else if(solutieOptima[1] >= 1 && solutieOptima[0] >= 5)
-      {
-        var solutieOptima' := sumSolutii(solutieOptima,[-5,-1,0,0,0]);
-        assert esteSolutieCorecta(solutieOptima', rest - 4);
-        assert cardinal(solutieOptima') == cardinal(solutieOptima) - 6;
-        assert cardinal(solutieOptima) - 6 < cardinal(solutieCurenta);
-        assert false;
-      }
-      else if(solutieOptima[0] >= 10)
-      {
-        var solutieOptima' := sumSolutii(solutieOptima,[-10,0,0,0,0]);
-        assert esteSolutieCorecta(solutieOptima', rest - 4);
-        assert cardinal(solutieOptima') == cardinal(solutieOptima) - 10;
-        assert cardinal(solutieOptima) - 10 < cardinal(solutieCurenta);
-        assert false;
-      }
-      else{
-        assert false;
-      }
-
-    }
-
-}
-
-  lemma cazMaxim4(rest: int, suma: int, solutieFinala: seq<int>)
-  requires 4<=rest < 8
-  requires esteSolutieValida(solutieFinala)
-  requires INV(rest,suma, solutieFinala)
-  ensures INV(rest-4, suma, sumSolutii(solutieFinala, [0,0,1,0,0]))
-  {
-
-    forall solutieCurenta | esteSolutieValida(solutieCurenta) && esteSolutieOptima(solutieCurenta,rest-4)
-          ensures esteSolutieOptima(sumSolutii(sumSolutii(solutieCurenta,solutieFinala),[0,0,1,0,0]),suma)
-    {
-
-      assert esteSolutieCorecta(solutieCurenta,rest-4);
-      assert esteSolutieCorecta(sumSolutii(solutieCurenta,[0,0,1,0,0]),rest);
-
-      assert forall solutie ::esteSolutieValida(solutie)&& esteSolutieCorecta(solutie, rest-4)
-        ==>cardinal(solutie) >= cardinal(solutieCurenta);
-
-        assert esteSolutieCorecta(sumSolutii(sumSolutii(solutieCurenta,solutieFinala),[0,0,1,0,0]),suma);
-
-
-        assert forall solutie :: esteSolutieValida(solutie)&&esteSolutieCorecta(solutie,suma)
-          ==> cardinal(solutie)>= cardinal(sumSolutii(sumSolutii(solutieCurenta,solutieFinala),[0,0,1,0,0]));
-    
-    }
-
-    assert forall solutieCurenta :: esteSolutieValida(solutieCurenta) && esteSolutieOptima(solutieCurenta,rest-4)
-           ==> esteSolutieOptima(sumSolutii(sumSolutii(solutieCurenta,solutieFinala),[0,0,1,0,0]),suma);
-  
-  }
-
-lemma cazMaxim8(rest: int, suma: int, solutieFinala: seq<int>)
-
-lemma cazMaxim16(rest: int, suma: int, solutieFinala: seq<int>)
-
-
-
-function cardinal(solutie : seq<int>): int
-requires esteSolutieValida(solutie)
+predicate esteSolutieValida(solutie : seq<int>)
 {
-  solutie[0] + solutie[1] +  solutie[2] + solutie[3] + solutie[4]
+  |solutie| == 5 && solutie[0] >= 0 && solutie[1] >= 0 && solutie[2] >= 0 && solutie[3] >=0 && solutie[4] >=0
 }
 
 function sumSolutii(s1 : seq<int>,s2 : seq<int>): seq<int>
@@ -160,6 +8,39 @@ requires esteSolutieValida(s1)
 requires esteSolutieValida(s2)
 {
   [s1[0]+s2[0], s1[1]+s2[1], s1[2]+s2[2], s1[3]+s2[3],s1[4]+s2[4]]
+}
+
+predicate esteSolutieCorecta(solutie : seq<int>, suma: int)
+requires esteSolutieValida(solutie)
+{
+   solutie[0]*16 + solutie[1]*8 +  solutie[2]*4 + solutie[3]*2 + solutie[4] == suma
+}
+
+function cardinal(solutie : seq<int>): int
+requires esteSolutieValida(solutie)
+{
+  solutie[0] + solutie[1] +  solutie[2] + solutie[3] + solutie[4]
+}
+
+predicate esteSolutieOptima(solutie : seq<int>, suma: int)
+requires esteSolutieValida(solutie)
+{
+  //nu exista alta solutie cu nr mai mic de bancnote
+  esteSolutieCorecta(solutie, suma)&&
+  forall posibilaSolutie:: esteSolutieValida(posibilaSolutie)&& esteSolutieCorecta(posibilaSolutie,suma)  ==>
+  cardinal(posibilaSolutie) >= cardinal(solutie)
+}
+
+predicate INV(rest : int, suma : int, solutiePrezent : seq<int>)
+  requires esteSolutieValida(solutiePrezent)
+{
+
+  forall solutie :: esteSolutieValida(solutie)==>
+        (esteSolutieCorecta(solutie,rest) ==>
+        esteSolutieCorecta(sumSolutii(solutie,solutiePrezent) ,suma) )
+        &&
+        ( esteSolutieOptima(solutiePrezent,rest)==>
+          esteSolutieOptima(sumSolutii(solutie,solutiePrezent),suma) )
 }
 
 method maximRest(suma : int) returns(s : int)
@@ -188,53 +69,165 @@ method maximRest(suma : int) returns(s : int)
      {
       s:=2;
      }
-     else 
+     else if(suma<2) 
      {  s:=1; }
   }
 
-predicate esteSolutieCorecta(solutie : seq<int>, suma: int)
-requires esteSolutieValida(solutie)
-{
-   solutie[0]*16 + solutie[1]*8 +  solutie[2]*4 + solutie[3]*2 + solutie[4] == suma
-}
+lemma cazMaxim1(rest: int, suma: int, solutieFinala: seq<int>)
+  requires rest < 2
+  requires esteSolutieValida(solutieFinala)
+  requires INV(rest,suma, solutieFinala)
+  ensures INV(rest-1, suma, sumSolutii(solutieFinala, [0,0,0,0,1]))
+  {
 
-predicate esteSolutieOptima(solutie : seq<int>, suma: int)
-requires esteSolutieValida(solutie)
-requires esteSolutieCorecta(solutie, suma)
-{
-  //nu exista alta solutie cu nr mai mic de bancnote
-  forall posibilaSolutie:: esteSolutieValida(posibilaSolutie)&& esteSolutieCorecta(posibilaSolutie,suma)  ==>
-  cardinal(posibilaSolutie) >= cardinal(solutie)
-}
+    forall solutieCurenta | esteSolutieValida(solutieCurenta) && esteSolutieOptima(solutieCurenta,rest-1)
+          ensures esteSolutieOptima(sumSolutii(sumSolutii(solutieCurenta,solutieFinala),[0,0,0,0,1]),suma)
+    {
+      assert esteSolutieCorecta(solutieCurenta,rest-1);
+      assert esteSolutieCorecta(sumSolutii(solutieCurenta,[0,0,0,0,1]),rest);
 
-predicate esteSolutieValida(solutie : seq<int>)
-{
-  |solutie| == 5 && solutie[0] >= 0 && solutie[1] >= 0 && solutie[2] >= 0 && solutie[3] >=0 && solutie[4] >=0
-}
+      assert forall solutie ::esteSolutieValida(solutie)&& esteSolutieCorecta(solutie, rest-1)
+        ==>cardinal(solutie) >= cardinal(solutieCurenta);
+
+        assert esteSolutieCorecta(sumSolutii(sumSolutii(solutieCurenta,solutieFinala),[0,0,0,0,1]),suma);
 
 
+        assert forall solutie :: esteSolutieValida(solutie) && esteSolutieCorecta(solutie,suma)
+          ==> cardinal(solutie) >= cardinal(sumSolutii(sumSolutii(solutieCurenta,solutieFinala),[0,0,0,0,1]));
+    
+    }
 
-
-predicate INV(rest : int, suma : int, solutiePrezent : seq<int>)
-  requires esteSolutieValida(solutiePrezent)
-{
-  //vrem sa verificam daca solutia gasita pentru rest+solutia gasita pana in prezent adunate dau solutia finala pentru suma
-  //daca gasim o solutie optima pentru rest si solutia pt rest +solutia pana in prezent sunt solutii optime pt suma
-  //sol corecta rest si sol(sol rest+sol prezent) corecta suma
-  //exista o solutie valida pentru rest 
-   forall solutie ::  esteSolutieValida(solutie) && esteSolutieCorecta(solutie, rest)  ==>
-  (esteSolutieCorecta(sumSolutii(solutie,solutiePrezent), suma) ) 
-  &&
-  (esteSolutieOptima(solutie, rest) ==> esteSolutieOptima(sumSolutii(solutie,solutiePrezent), suma) )
+    assert forall solutieCurenta :: esteSolutieValida(solutieCurenta) && esteSolutieOptima(solutieCurenta,rest-1)
+           ==> esteSolutieOptima(sumSolutii(sumSolutii(solutieCurenta,solutieFinala),[0,0,0,0,1]),suma);
   
+  }
+
+lemma cazMaxim2(rest: int, suma: int, solutieFinala: seq<int>)
+  requires 2<=rest < 4
+  requires esteSolutieValida(solutieFinala)
+  requires INV(rest,suma, solutieFinala)
+  ensures INV(rest-2, suma, sumSolutii(solutieFinala, [0,0,0,1,0]))
+  {
+
+    forall solutieCurenta | esteSolutieValida(solutieCurenta) && esteSolutieOptima(solutieCurenta,rest-2)
+          ensures esteSolutieOptima(sumSolutii(sumSolutii(solutieCurenta,solutieFinala), [0,0,0,1,0]),suma)
+    {
+
+      assert esteSolutieCorecta(solutieCurenta,rest-2);
+      assert esteSolutieCorecta(sumSolutii(solutieCurenta, [0,0,0,1,0]),rest);
+
+      assert forall solutie ::esteSolutieValida(solutie)&& esteSolutieCorecta(solutie, rest-2)
+        ==>cardinal(solutie) >= cardinal(solutieCurenta);
+
+      assert esteSolutieCorecta(sumSolutii(sumSolutii(solutieCurenta,solutieFinala), [0,0,0,1,0]),suma);
+
+
+        assert forall solutie :: esteSolutieValida(solutie) && esteSolutieCorecta(solutie,suma)
+          ==> cardinal(solutie) >= cardinal(sumSolutii(sumSolutii(solutieCurenta,solutieFinala), [0,0,0,1,0]));
+    
+    }
+
+    assert forall solutieCurenta :: esteSolutieValida(solutieCurenta) && esteSolutieOptima(solutieCurenta,rest-2)
+           ==> esteSolutieOptima(sumSolutii(sumSolutii(solutieCurenta,solutieFinala), [0,0,0,1,0]),suma);
+  
+  }
+
+  lemma exchangeArgumentCaz4(rest: int, solutieCurenta:seq<int>)
+    requires 4<=rest < 8
+    requires esteSolutieValida(solutieCurenta)
+    requires esteSolutieOptima(solutieCurenta, rest-4)
+    ensures esteSolutieOptima(sumSolutii(solutieCurenta, [0,0,1,0,0]),rest)
+    {
+
+      assert esteSolutieCorecta(sumSolutii(solutieCurenta, [0,0,1,0,0]),rest);
+        if(!esteSolutieOptima(sumSolutii(solutieCurenta, [0,0,1,0,0]),rest))
+      {
+        var solutieOptima:| esteSolutieValida(solutieOptima) && esteSolutieCorecta(solutieOptima,rest)&&
+          cardinal(solutieOptima) < cardinal(sumSolutii(solutieCurenta, [0,0,1,0,0]));
+
+      assert cardinal(sumSolutii(solutieCurenta, [0,0,1,0,0])) == cardinal(solutieCurenta) + 1;
+      assert solutieOptima[0] == 0;
+      assert solutieOptima[1] == 0;
+      if(solutieOptima[2] >= 1)
+      {
+        var solutieOptima' := [solutieOptima[0], solutieOptima[1], solutieOptima[2] - 1, solutieOptima[3], solutieOptima[4]];
+        assert esteSolutieCorecta(solutieOptima', rest - 4);
+        assert cardinal(solutieOptima') == cardinal(solutieOptima) - 1;
+        assert cardinal(solutieOptima) - 1 < cardinal(solutieCurenta);
+        assert false;
+      }
+      else if(solutieOptima[3] >= 2)
+      {
+        var solutieOptima' :=sumSolutii(solutieOptima,[0,0,-2,0,0]);
+        assert esteSolutieCorecta(solutieOptima', rest - 4);
+        assert cardinal(solutieOptima') == cardinal(solutieOptima) - 2;
+        assert cardinal(solutieOptima) - 2 < cardinal(solutieCurenta);
+        assert false;
+      }else if(solutieOptima[3] >= 1 && solutieOptima[4] >= 3)
+      {
+        var solutieOptima' := sumSolutii(solutieOptima,[0,0,0,-1,-3]);
+        assert esteSolutieCorecta(solutieOptima', rest - 4);
+        assert cardinal(solutieOptima') == cardinal(solutieOptima) - 4;
+        assert cardinal(solutieOptima) - 4 < cardinal(solutieCurenta);
+        assert false;
+      }
+      else if(solutieOptima[4] >= 4)
+      {
+        var solutieOptima' := sumSolutii(solutieOptima,[0,0,0,0,-4]);
+        assert esteSolutieCorecta(solutieOptima', rest - 4);
+        assert cardinal(solutieOptima') == cardinal(solutieOptima) - 4;
+        assert cardinal(solutieOptima) - 4 < cardinal(solutieCurenta);
+        assert false;
+      }
+      else{
+        assert false;
+      }
+
+    }
+
 }
+
+  lemma cazMaxim4(rest: int, suma: int, solutieFinala: seq<int>)
+  requires 4<=rest < 8
+  requires esteSolutieValida(solutieFinala)
+  requires INV(rest,suma, solutieFinala)
+  ensures INV(rest-4, suma, sumSolutii(solutieFinala, [0,0,1,0,0]))
+  {
+
+    forall solutieCurenta | esteSolutieValida(solutieCurenta) && esteSolutieOptima(solutieCurenta,rest-4)
+          ensures esteSolutieOptima(sumSolutii(sumSolutii(solutieCurenta,solutieFinala),[0,0,1,0,0]),suma)
+    {
+
+      assert esteSolutieCorecta(solutieCurenta, rest-4);
+      assert esteSolutieCorecta(sumSolutii(solutieCurenta,[0,0,1,0,0]),rest);
+
+      exchangeArgumentCaz4(rest, solutieCurenta);
+
+      assert esteSolutieOptima(sumSolutii(solutieCurenta,[0,0,1,0,0]),rest);
+
+      assert forall solutie ::esteSolutieValida(solutie)&& esteSolutieCorecta(solutie, rest-4)
+        ==>cardinal(solutie) >= cardinal(solutieCurenta);
+
+        assert esteSolutieCorecta(sumSolutii(sumSolutii(solutieCurenta,solutieFinala),[0,0,1,0,0]),suma);
+
+
+        assert forall solutie :: esteSolutieValida(solutie)&&esteSolutieCorecta(solutie,suma)
+          ==> cardinal(solutie)>= cardinal(sumSolutii(sumSolutii(solutieCurenta,solutieFinala),[0,0,1,0,0]));
+    
+    }
+
+    assert forall solutieCurenta :: esteSolutieValida(solutieCurenta) && esteSolutieOptima(solutieCurenta,rest-4)
+           ==> esteSolutieOptima(sumSolutii(sumSolutii(solutieCurenta,solutieFinala),[0,0,1,0,0]),suma);
+  
+  }
+
 
 //vrem o solutie valida(are formatul specificat) , corecta(creeaza suma data) si optima(creeaza in cel mai eficient mod)
 method bancnoteMin(sum: int)returns(sol: seq<int>)
 requires sum >=0 
 ensures esteSolutieValida(sol)
 ensures esteSolutieCorecta(sol, sum)
-//ensures esteSolutieOptima(sol,sum)
+ensures esteSolutieOptima(sol,sum)
 {
    var rest:=sum;
    var s1:=0;
@@ -245,58 +238,52 @@ ensures esteSolutieCorecta(sol, sum)
    var s:=0;
    while (0 <rest )
     invariant 0<=rest<=sum
-    invariant INV(rest,sum,[s16, s8, s4, s2, s1])
     invariant esteSolutieCorecta( [s16, s8, s4, s2, s1], sum - rest)
+    invariant INV(rest,sum,[s16, s8, s4, s2, s1])
     decreases rest
   {
     //la fiecare iteratie se alege bancnota optima
     // pentru a da rest apoi se modifica solutia
-    //Every natural number can be written as the sum of Distinct powers of 2.
-    //ma pot folosi de asta?
+    
     s:=maximRest(rest);
-
-   if( s==1){ 
+     if( s==1){ 
             cazMaxim1(rest,sum,[s16, s8, s4, s2, s1]);
             s1:=s1+1;
-           assert INV(rest-1,sum,[s16, s8, s4, s2, s1]);
            assert esteSolutieCorecta([s16, s8, s4, s2, s1], sum -rest+1); 
+           assert INV(rest-1,sum,[s16, s8, s4, s2, s1]);
            } 
-   else if( s==2)
+      else if( s==2)
        { 
         cazMaxim2(rest,sum,[s16, s8, s4, s2, s1]);
         s2:=s2+1;
-        assert INV(rest-2,sum,[s16, s8, s4, s2, s1]);
         assert esteSolutieCorecta([s16, s8, s4, s2, s1], sum -rest+2); 
+        assert INV(rest-2,sum,[s16, s8, s4, s2, s1]);
        } 
        else  if( s==4)
        { 
         cazMaxim4(rest,sum,[s16, s8, s4, s2, s1]);
         s4:=s4+1;
-        assert INV(rest-4,sum,[s16, s8, s4, s2, s1]);
         assert esteSolutieCorecta([s16, s8, s4, s2, s1], sum -rest+4); 
+        assert INV(rest-4,sum,[s16, s8, s4, s2, s1]);
        }
        else if( s==8)
        { 
         s8:=s8+1;
         cazMaxim8(rest,sum,[s16, s8, s4, s2, s1]);
-        assert INV(rest-8,sum,[s16, s8, s4, s2, s1]);
         assert esteSolutieCorecta([s16, s8, s4, s2, s1], sum -rest+8); 
+        assert INV(rest-8,sum,[s16, s8, s4, s2, s1]);
        }
        else if( s ==16)
        { 
         cazMaxim16(rest,sum,[s16, s8, s4, s2, s1]);
         s16:=s16+1;
-        assert INV(rest-16,sum,[s16, s8, s4, s2, s1]);
         assert esteSolutieCorecta([s16, s8, s4, s2, s1], sum -rest+16); 
-        
+        assert INV(rest-16,sum,[s16, s8, s4, s2, s1]);
         //bancnotele date pana acum adunate dau sum-rest curent +16 adaugat acum la bancnotele date
         //ex: mai ai de dat 18 la  din suma totala de 50 , la pasul curent mai dai 16
         //50-18+16=48 aveai s16=2, acum s-a facut s16=3 ,verifici cu predicatul ca 16 16 16 = 48  
        }
        
-       
-           
- 
     rest:=rest-s;//restul de dat 
   }
  
